應試倒數兩周 家人關注添壓 DSE生憂染疫 求助激增兩倍

應試倒數兩周 家人關注添壓
DSE生憂染疫 求助激增兩倍

今屆DSE臨近，向青協求助的考生較去年急增兩倍。 資料圖片

【本報訊】中學文憑試（DSE）尚有兩星期開考，青協過去一個多月接獲逾1,500宗求助個案，較去年同期增加兩倍，主要與武漢肺炎疫情及個人健康相關。疫症殺埋身，有內地生甚至因擔心回港應考會染疫，索性放棄考試，以校內成績報讀毅進或VTC。學友社指出，校內成績水平參照最多只可獲第5級，建議內地生盡快回港隔離14日後應考。

記者：盧文烈 張雅婷

青協「DSE 27771112」1月29日至3月10日期間接獲1,514宗求助個案，較去年同期增加兩倍。求助個案中，60%與「自身健康」及「疫情發展」相關、「學校支援」佔25%、與「升學」、「讀書壓力」及「備試情緒」相關則佔10%。青協指，有考生擔心考試場地突有人不舒服，不知如何處理，甚至憂慮自己口罩太薄易受感染、座位是否有足夠距離及經常清潔消毒。部份考生反映，家人非常關注自己健康狀況，無形中增添壓力。

內地生放棄來港應考

相關新聞：外籍人遊歐美帶毒回港 增7確診 6個案外地輸入

青協表示，部份考生已開始調低對成績的期望，個別更揚言會放棄考試。有考生的母親致電求助，稱兒子是跨境學生，因擔心回港考試有感染風險，已決定不應考，希望能以校內成績升學。她又指，兒子讀書成績不太好，已有準備報讀毅進或職業訓練局等課程。學友社學生輔導顧問吳寶城指出，學校考生可按照校內成績及同校同學成績作水平參照，最多只可獲5級，「如果報考毅進，冇問題」，但若決定不赴考，應提早14日與考評局聯絡，提出理據。

吳又指，應考DSE的內地生數目不少，亦是社會關注的議題，他認為較理想的做法是提早14日回港隔離，做好應考準備。

在家備試難集中精神

有考生稱在家溫習效率比學校低，縱學校有網上模擬試及一些補充資料，但欠缺學校的嚴肅氣氛，難以集中精神；完成試卷後要以相片形式呈交，更是費時失事。此外，考生認為在家備試要靠一己自律，孤軍作戰，難以持久。

青協業務總監徐小曼指，受到疫情、停課，以及早前社會事件的影響，部份考生未能於短時間內調整心情及學習進度，擔心備試時間和支援不足，加上面對疫情，憂在試場會提高感染風險，情緒相對低落。徐續說，大部份考生今年沒參與補課和實體模擬試，最多只和不同學校的朋友交換筆記，以及參與網上模擬試，欠缺向老師即時問答及交流機會，難以知道自己的弱項作針對性溫習。學校及自修室疫情期間均不開放，考生缺安靜地方溫習，影響溫習進度和效率。

集體唔考
等下一年